警狡辯推跌婆婆 「雙方手部有動作」

警狡辯推跌婆婆
「雙方手部有動作」

一名手無寸鐵的婆婆前日在尖東站跪地懇求警方停止推進，卻遭警員推跌致後腦着地。now新聞畫面

【公然護短】

【本報訊】警方前日在尖東站驅散示威者期間，一名手無寸鐵的婆婆舉起雙手跪地懇求防暴警「收手」，但一名防暴警竟無視婆婆年紀老邁，粗暴將她推跌，結果婆婆後腦着地受傷。警察公共關係科高級警司江永祥回應時指，警員和婆婆「雙方手部有動作」，會跟進涉事警員是否無心推跌對方，並呼籲任何人士不要阻擋警方驅散，否則會以警棍放在胸前警告相關人士離開，又指市民若不滿可向警方投訴。

記者：王春怡 謝明明

江永祥昨於警方例行記者會上表示，過去周末警方共拘捕58人，包括48男10女，年齡介乎14至36歲，涉非法集結、藏有攻擊性武器、公眾地方行為不檢、刑事毀壞、襲警等。

由6月初至今，警方累積拘捕5,947人，年齡介乎11至83歲。警方上周六使用3發催淚彈、1發橡膠子彈和1發海綿彈；周日使用17發催淚彈、7發橡膠彈和6發布袋彈。

反指驅散行動屢受阻撓

相關新聞：共和黨列名單 制裁六人幫

多名記者追問前日尖東站防暴警為何推跌一名手無寸鐵、正下跪懇求警方「收手」的婆婆，江永祥稱警方當時正於尖東港鐵站進行驅散行動，根據警員陳述，有兩、三人意圖阻礙警方驅散，有女士跪下，過程中雙方有身體接觸，警員手握警棍在胸前，目的是防止阻礙驅散行動，雙方有手部動作，「可能過程裏面，會唔會（涉事警員）喺無心情況下，推跌呢個人士喺地下呢？我哋仲要跟進一下」。

江永祥續指，在很多驅散過程中，經常有人以守護名義站在警方驅散路線中間，阻礙警方工作，「係咪佢哋企喺度，我哋就唔做嘢？係唔會」，他指警方會警告或將警棍握在胸前，示意「好走喇」，他呼籲任何人士包括市民、記者或示威者，「唔好阻住我哋做嘢」，任何人如不滿意，可向警方投訴。記者再追問警方會否道歉，江只說：「整件事係喺無心情況下，出現大家唔想見到嘅情況，因此沒有補充。」

PPRB高級警司江永祥拒絕就推跌婆婆一事道歉。

「警出現係用武力第一步」

有記者提及外界關注前日尖沙嘴遊行人士有老有嫩，警方為何仍要施放催淚彈，行動部高級警司汪威遜反譴責示威者在長者及小朋友在場下仍肆意破壞，教壞小朋友。他更稱「警方出現已經係使用武力第一步」，聲稱警方到場後會先觀察，當遇到暴力，警方無可選擇要用最低、適當武力處理，形容要考慮有長者及小朋友在場是非常困難。

汪威遜續稱，在場人士有責任與警方合作及離開現場，「點解呢啲人將佢哋捲入事件，佢哋關心小朋友咩？關心老人咩？」當現場情況轉趨暴力，良好市民便不應留在那裏，應該盡快離開，「呢啲係常識，係常理，是我哋教小朋友嘅事，因為佢哋唔應該破壞法治。」

知喇 搶槍呀麻

咁send比全世界睇下評下理，唔好剩係匿埋係間狗屋度自high鳩up

係呀 快d 拘捕佢

總之我冇錯

強奸犯:雙方有動作 點解可以話我係強奸？

DLLM垃圾